PHP 變數定義一問

點解圖二會出現 undefined variable y (雖然順利輸出5)
而 圖一冇事
如果 $y 冇定義一個數值既話係咪即係預設係0
金金大師

第2行 $y =$y +$x
run個一下 後面個$y未set任何野
視乎php seting, 有時5都唔會出
預設唔知 因為好危險 唔會咁做
但印象係TRUE, 0, empty string

最簡單debug就第一行set
$y=0

金金偷偷留下負皮

<?php$x = 5;$y = null;$y = $y + $x;echo $y;?>